俄國專家:中國是唯一增產核彈的擁核大國

〔即時新聞／綜合報導〕《俄羅斯衛星通訊社》昨（3）日就中國《解放軍》報刊登的《美國核力量概述》，邀請俄國軍事專家瓦西里卡申（Vasily Kashin）撰文，文章中指出，聯合國目前已就北韓擁核行為進行嚴厲制裁，致使全球多數國家均受到發展核武之限制，但唯獨中國仍逍遙法外，是唯一還在增加核彈頭數量的擁核大國。
上月30日《解放軍》報刊載的《美國核力量概述》中，簡介了中國與俄國的核武發展概況，並以「增強核威攝、核反擊能力」及「增強戰略制衡能力」為結語，引發美國及亞洲國家廣泛討論。
瓦西里卡申對此發表一篇以《中國需要多少核武器？》的文章指出，中國媒體一向強調「核力量有限」，但據許多專家指出，中國是近年唯一一個還在增加核彈頭數量的大國，僅管只是低限度的增加。瓦西里卡申推估，這種低限度的增加，已使得曾是聯合國五大常任理事國中最弱核國家的中國，其核但頭數量早已「超英趕法」，但與俄國、美國相比，仍相距甚遠。
文中以英法兩國為例，指英國並未有能力自行生產彈道導彈，而法國的「空基核武器」僅有為數不多的改進型殲擊機所搭載的ASMP（中程空對地）巡航導彈，且發射距離有限，僅約500公里。
相較於英法，中國就具有多種樣式的導彈，如無須依賴目標物導引信號、可分解的東風5B重型液體洲際飛彈、東風31A及31AG輕型固體洲際彈道飛彈；可擊中在亞太任何目標的東風21及東風26中程彈道飛彈，以及為數不多但可裝載核彈頭的轟6轟炸機。
瓦西里卡申指出，中國正處於核武快速佈署階段，其研製的核武數量可能會超過美國，並與俄羅斯相彷，再加上中國擁有比美俄更多的中程彈道飛彈生產能力，將使得其核武數量急遽增長。
瓦西里卡申認為，中國在戰略上的贏面是「顯而易見的事情」，未來10年內更可能威脅到美國，因此，也建議美國，除應重新審視亞太地區的安全、聯盟關係外，更應謹慎考慮「中國的利益」。

唔好自爆就得喇

考你老母利益
中國敢射咩
啲錢係晒歐美國家
你射核彈咪一拍兩散囉

多就有用咩

無用又整

天津

西九下面會唔會都有幾支

仲有老婆同仔女

你真係搞笑

中共有核彈, 擺明唔係用來主動攻擊, 而係用來做護身符啦

如果有一日, 西方國家想出兵推翻中共
到時中共 先會用核彈恐嚇,. 去令西方國家唔好推翻中共

平時無事無幹,.中共做乜要射核彈??